互聯網經典鬼故重溫

我一個人要乘計程車，司機問我：
你們兩個要去哪里？

一人從車禍的現場走開，迎面有人攔住他：
hey !你的一隻手還在車上呢！

車開得飛快，一個老太婆趴在窗外看著我。

開摩托車接女朋友下班，後半夜有點涼，女友溫柔的張開雙手摟住我。
忽然她摸我臉：“冷嗎？”剛想介面
忽然發現腰際女友的雙手一直沒離開，啊！

昨夜上網，朋友突然來敲我家窗戶叫我出去玩~！正準備開窗說不去，
才突然想起自己搬家了，從1樓搬到10樓~~ 那是誰啊？？

午夜裏，由噩夢中驚醒的我，看到哥哥坐在床邊，輕輕地問我：“怎麼了？”
我說：夢見一群抱著自己腦袋的鬼追我！
是不是這樣的？說著，哥哥把他的頭摘下來了。

辦公室的高層電梯只停15-30樓，在30樓工作的小F，一天加班到深夜後獨自坐電梯下樓
電梯每層都停下開門，門外沒人，最後，停在了14樓
門外一白衣女子說：好擠喲，我也要進來......

有一年登山社去登山,其中有一對感情很好的情侶在一起.

當他們到山下準備攻峰時,天氣突然轉壞了,但是他們還是要執意的上山去.

於是就留下那個女的看營地,可過了三天都沒有看見他們回來.

那個女的有點擔心了,心想可能是因為天氣的原因吧.

等呀等呀,到了第七天,終於大家回來了,可是唯獨她的男友沒有回來.

大家告訴她,在攻峰的第一天,她的男友就不幸死了!

他們趕在頭七回來,心想他可能會回來找她的.

於是大家圍成一個圈,把她放在中間,到了快十二點時,突然她的男友出現了還混

身是血的一把抓住她就往外跑.他女朋友嚇得哇哇大叫,極力掙紮,這時她男友告

訴她....

在攻峰的第一天就發生了山難!

全部的人都死了只有他還活著........

你相信誰?

醫院鬼話
一位醫生在做完急診後已是午夜，正準備回家。走到電梯門口，見一女護士，便一同乘電梯下樓，可電梯到了一樓還不停，一直向下。到了B3時，門開了，電梯門開了，一個小女孩出現在他們眼前，低著頭說要搭電梯。醫生見狀急忙關上電梯門，護士奇怪地問：「為什麼不讓她上來。」醫生說：「B3是我們醫院的停屍房，醫院給每個屍體的右手都綁了一根紅絲帶，她的右手，他的右手有一根紅絲帶……」護士聽了，漸漸伸出右手，陰笑一聲說：「是不是……這樣的一根紅繩啊？

你嗎?
朋友是從菲律賓到加拿大留學,在加拿大唸書的時候,和母親共住一間小房子. 朋友的書桌擺放在房間的角落,旁邊有一扇窗.朋友是個十分用功的人,但搬進房子後不久,每當他坐在書桌前專心唸書時,便感覺到一直有東西輕輕的敲著他的頸子.起初他以為是自己神經過敏,便不太在意,但久而久之,這種感覺便一直存在,只要他一坐在書桌前,就不停的感覺到有東西輕觸他的頸子,然而只要一離開書桌,這種感覺便消失無蹤.於是他便將這個情形告訴他母親,他母親就找了個算命師詢問算命師告訴他,有許多肉眼看不到的東西可以被照像機所捕捉,於是就叫他下次再有這種感覺時馬上拍張照片,說不定可以解開謎底.朋友半信半疑,回到家後便坐回桌前唸書,不一會又感覺到有東西輕輕敲著他的脖子,他的母親馬上替他拍了張照 片, 趕緊送去照相館沖洗.拿到照片時,兩人皆嚇得臉色發白,照片上在朋友身旁的,是一雙懸在空中的腳,原來朋友一直感覺到的,便是上吊自殺的那個人懸在空中的腳,因在空中擺盪而不停的輕觸他的頸...

紅衣服
我們學校是個外語學校,有一些時間夜裡經常有一個穿紅衣服的女子深夜上門推銷,也不知道她是怎麼逃過樓下檢查的.天天夜裡都來,一間間房間的敲,如果有人開門就問;'要不要紅衣服/'由於女生被吵後非常生氣,都大叫著不要,一連幾個晚上都這樣.有一個晚上,那個女子又來了.咚!咚!這時門開了,從裡面衝出一個女生對她大吼;.;什麼紅色的衣服?我全要了.多少錢?.;
那女子笑了笑,轉身走了,也沒給她紅色的衣服,那晚上大家都睡得很好,沒有人再來敲門了.第二天,宿舍裡的人全都起來了,只有那個沖紅衣女子大吼的女生還沒有起床,她的同學把她的被子掀開,她,她渾身都是紅色的,她上身的皮已經被剝開了.血流得潢身,看起來就像是穿了一件紅衣服.

女廁所的手紙
這個也是女生宿舍的故事,
一個女生晚上去上廁所.因為夜太深了,她一個人去上廁所,心裡非常的害怕.可是因為晚上吃了什麼東西,肚子十分不好受,又不能硬撐,只好心驚膽戰地去.
廁所是在剛有學校就有了的舊廁所,女生剛蹲下沒多久,在她身後有一雙蒼白的手伸了過來.她嚇了一大跳,只見那隻手上有兩張紙,一張白一張黃.一個可怕的聲音說到:.;選一張,白的還是黃的.;女生很害怕,問到.;你是誰?.;.;白的還是黃的.;.;為什麼要選.;.;選一張吧..;女生沒辦法,只好來了一張白的.聲音笑到:.;白的三天黃的七天.便消失了..;女生打開門,可是門外什麼也沒有啊.她嚇壞了/忙回到宿舍,告訴朋友們這件事,朋友笑她太緊張了,神經出了毛病了.她堅持說自己當時很清醒的.大家討論了一回,結果是不會有事的.
可是過了三天,這個女生莫名地就死了.沒有人知道她是怎麼死的,她的死因上寫著死因不明
只有她的同學們知道是怎麼回事,從此以後沒有敢晚上一個人上廁所了.

太平間裡的鏡子
有一所醫學院,為了教育出有素質的學生.規定每一學期的期末考試時，讓一個學生單獨在太平間裡呆上一個晚上.雖然這種考試看上去不太人道,可是校方卻一直堅持了下來.
這一回,輪到了一向自稱膽子很大的阿美了,阿美在學校裡一向以膽大包天自居,以嚇死網友為樂.她早就說過不把這種考試當回事了,可是,當校方宣佈今天輪到她時,她還是驚出了一頭冷汗.必竟是一個人獨自在漆黑的太平間一個晚上啊.還不准點燈....
晚上,阿美被帶到了太平間裡,砰的一聲,門被關上了.屋子裡一下子一片漆黑,什麼也看不到.阿美縮在了屋子的一角,當她想到四周全部都是死人時,她的頭皮頓時一陣陣發麻...過了一會兒,月光照了進來,藉著月光,阿美發現太平間的牆上居然有一面鏡子.於是,她便對著鏡子開始唱起歌來.她一直唱啊唱啊,直唱到了天亮...
第二天,腫著嗓子的阿美被帶了出來,她得意洋洋地對大家說沒什麼也不起的,對自己來說只是一件小事罷了.大家都很佩服她,這時,有一個同學問她嗓子怎麼腫了?她說自己在太平間裡對著鏡子唱了一夜的歌,今天早上才不唱的.這時,大家的臉色變了,阿美還不解其意...停了半天,有一個同學臉色慘白地告訴她___
太平間裡根本沒有鏡子啊!!!!

蠟燭
他跟她是青梅竹馬，以為能攜手看夕陽。
35歲上，她得了肺癌。拿著診斷書，哭了笑，笑了哭。不抽煙，沒有任何不良嗜好，何以得了肺癌？
她來到他辦公室，卻看到他桌上一袋自己素日最愛吃的乾果，旁邊，放著個藥瓶子，說明觸目驚心。她流下淚來，紅色。
三日後，她哭著為他點燃生日蠟燭，他不在。
她點燃了３４根長蠟燭，一根短蠟燭，低笑道：你真是瘦了，都不夠做３５根蠟燭的。
這個故事嚇到小貓了。先看一遍,覺得什麼都沒說,再看,看懂了,背後一陣寒意. 有點難懂,大家看懂了麼?

死也不讓你死
在北京有一對高中男女同學，他們很要好，學習也很不錯，在學習生活上都互相幫助，共同進步。後來男孩子上到南京的一所大學，女孩子在北京的一所大學。他們互相聯繫並確立的戀愛關係。他們約好等大學畢業後雙雙回到美麗的家鄉工作結婚生子。
但是時間太能改變一個人了，北京的女孩子經受不了誘惑，為了能夠留在北京。她結識了一個比自己大好多的老闆，並決定就這樣留在北京，做北京人。男朋友知道後。一路悲傷到北京約女孩談心。但是女孩很絕情。要和男孩子分手，恩斷義絕。男孩子一時氣憤衝動。拿起水果刀就割自己的手腕。女孩子不但沒有阻攔，甚至都沒有叫救護車並且看著男孩流盡了血，在抽搐和絕望中死去。直到死，他都死死的盯著女孩，盼他回去。
不久以後女孩懷孕了，生了一個小男孩。可是還是老實鬧得厲害。女孩子沒有辦法。決定把孩子送給自己的媽媽帶著。說來很奇怪，她一做這個決定，孩子就不鬧了。
回到家鄉的感覺很好，可惜是在夜裡，車的終點站離家還有一段距離。她就抱著孩子往家走。突然她看到孩子死死的盯著她在咀嚼什麼東西。翻看衣服一看，孩子在啃自己的手，手已經被啃的稀巴爛。女孩嚇壞了。一個趔趄就做地上。孩子上來就咬住他的頸動脈，死死的盯著她。那種熟悉的眼神。
孩子啃斷她的動脈咿呀的說。死也不讓你死在北京！……

沒人和我搶了
有一個男生晚上要坐公車回家,可是因為他到站牌等的時候太晚了,他也不確定到底還有沒有車....又不想走路.因為他家很遠很偏僻,所以只好等著有沒有末班車....等啊等啊 .... 他正覺得應該沒有車的時候,忽然看見遠處有一輛公車出現了....他很興奮的去攔車. 一上車他發現這末班很怪,照理說最後一班車人應該不多,因為路線偏遠,但是這台車卻坐滿了...只有一個空位,而且車上靜靜靜地沒有半個人說話..... 他覺得有點詭異,可是仍然走向那個唯一的空位坐下來,那空位的旁邊有個女的坐在那裡 ,等他一坐下,那個女的就悄聲對他說:.;你不應該坐這班車的,.; 他覺得很希奇,那個女人繼續說:.;這班車,不是給活人坐的.......; .;你一上車,他們(比一比車上的人)就會抓你去當替死鬼的..; 他很害怕,可是又不知道該怎麼辦才好,結果那個女的對他說:.;沒關係,我可以幫你逃出去..; 於是她就拖著他拉開窗戶跳了下去,當他們跳的時候,他還聽見.;車.;裡的**喊大叫著.; 竟然讓他跑了.;的聲音..... 等他站穩時候,他發現他們站在一個荒涼的山坡,他鬆了一口氣,連忙對那個女的道謝. 那個女的卻露出了希奇的微笑:.; .;現在,沒有人跟我搶了........;

夢中情人
寧最近總是夢見同一個夢,夢裡一個男人對她說:.;你來嘛,你來找我嘛,我等你......; 終於,寧忍不住了,於是問他,:.;你是誰?我怎麼才能找到你呢?.;男人說:.;明天中午12點在xx公園門口的站台上來找我,我這裡有一顆痣..;男人用手指著自己的下巴. 醒來,寧匆匆找到自己的好友並把一切告訴好友,好友答應陪同她一起前往.中午11點55分兩人在約定的地方等,卻不見男人來,天氣炎熱,寧對好友說:.;太熱了,我到對面買兩支 雪糕,你在這裡等我..;說完寧過街去了. 就在這時,一輛車子衝了過來,一聲慘叫......好友跑過來一看寧,已倒在血泊中.當打開車門預備把寧送到醫院時,才發現這是一輛靈車,而車上的玻璃棺材中躺著個男人,男人的下巴有一顆痣.....好友恍然,看看自己的手錶,現在的時間是12點整.再探探寧的呼吸 ,已經停止了.

廁所裡的老婆婆
許多學校多是亂葬崗或是刑場的後身,因此有許多KB的傳聞流傳在師生之間...... 位於高雄的一個小學,是一所校史相當長久的學校.有一排廁所座落在校區的最後方,除了一二年級的小朋友外,沒有其它年級的師生使用....總是瀰漫著一股陰森森的氣息.而第三間廁所一直是深鎖著的. 一天下午,一個高年級的男生急著上大號,正好每間廁所都有人,他實在是忍不住了,就用力拉開第三間的門....說也希奇,平常怎麼拉也拉不開的門,但今天怎麼....管他的,趕緊解決再說....正當他鬆口氣想大喊一聲愉快時,底下忽然有一種冰冷的感覺....他猛然往下一看....天啊!一隻枯瘦的手從下面伸出來,他大叫一聲,從口袋裡拿出一個小刀往那只怪手上劃了一刀之後,馬上衝了出去,自此以後他再也不敢再踏進那間廁所一步. 過了很久,這件事漸漸在那位高年級學生的腦中淡忘,有一天,他與三五個好友在那排廁所四周的籃球場打球,一個往反方向的球竟轉個身飛進了廁所裡.同學們怪他亂傳,便叫他趕緊去把球撿回來.他嘴裡咕噥著直進廁所.遠遠看見一個老婆婆拿著那個球從廁所走了出來,他小跑步到老婆婆那,想拿回那個球....好希奇!老婆婆的臉始終沒有抬起來過,但她手背上的刀痕吸引住了他的目光,他問:.;老婆婆,您的手背上怎麼有刀痕啊..;只見老婆婆緩緩的…

馬來西亞人都知道的真實故事
以前在當地有一對年輕夫婦,
妻從未去過雲頂高原(馬來西亞的旅遊地點)
他們帶著些許現金上雲頂高原玩去,說也奇怪夫的手氣本來一直很好
從一開始就沒輸過
沒想到直過了半夜十二點時反而開始大把大把的輸 直至半夜兩三點時就把一整天贏下來的錢全都輸光了
由於輸到連住一晚飯店的錢都沒有
夫妻倆只好開夜車下山就開到半山腰的時候
車子突然沒油了 那時已是三更半夜,往來幾乎無車,四周也沒住家
夫就叫妻好好待在車上 絕對不準下車,夫自己則下車去找救兵
妻正好覺得睏 便小睡片刻 也不知道睡了多久
醒來時夫竟爾尚未回來
雖然驚慌 卻也不敢下車 便一直待在車上 良久妻突然覺得有一件事情很奇怪她坐在
上偶爾還是會遠遠的看到有車開下來, 但每一輛偶爾經過的車 在遠遠的時
都還是用很正常的速度行駛,卻在經過她這輛車時
就會用很快的速度衝過去
然後再用正常的速度繼續行駛 妻越想越怕
而且夫也不知去了多久 卻還未回來 .爾後 突有一輛警車出現
隔著一段距離的向妻用擴音器廣播
要妻速速下車 到他們這輛警車來
且絕對不能回頭看一眼,妻很害怕 不知道是發生了什麼事
連警車都來向她廣播,當下下了車 往警車走去,並依言不回頭看
到了警車一名警員神色慌亂的用力將她拉上車來
妻順勢回頭望了一眼 警車快速的疾駛而去
就降望了一眼,妻還是看到了..一名身著白衣的青面遼牙的女鬼
正坐在妻那輛車頂上,啃咬著一枚人頭...
隔天警局去尋夫 在離妻那輛車約兩百公尺處
發現了夫的屍體,一具沒有人頭的屍體...
這件事在當時似乎鬧的很大,報上還有登出黑白照片
好像是其中一名警員拍的,馬來西亞幾乎每一個導遊都知道這個故事
也都有著那份刊著黑白照片的剪報.

妻後來到處去問廟祝大師，想知道夫明明是個有為青年，為什麼會遇上這種事情。
問了很久，終於找到一個大師，他問妻說：“你丈夫早幾年發了一筆大財，你知道那筆錢其實是怎麼來的嗎?”
妻回答說，那不是丈夫做生意賺來的嗎?
大師搖頭，就說起了這件事：
那時候有一個小會計，在不得已的情況下挪用公款。因是筆大數目，她還不出來，最後只得把所有的公款給領了出去，想到雲頂高原賭她的命。
運氣好可以把她起先挪的給賺回來，再把它還回去，就不會有事了。沒想到就在她走到半山腰之時，竟把那筆錢給遺失了。然後在警局等了幾天，本想說有人拾到會拿來警局，希望卻石沉大海。
最後便在雲頂高原上自殺而死，她死的時候，恨透了那個拿走錢的人，都是因為他把錢拾去，才逼得她自尋死路。她死後，就一直在雲頂高原上等，她知道有一天他一定會再來!
本來你丈夫是死也不肯再來的，卻因為你的關系……終究……幾年後她還是等到了……

話說，1995年11月14日深夜，一輛巴士緩緩駛出圓明園巴士總站，慢慢地停靠在圓明園南門公車站旁邊，這已是當晚的尾班車。車上有一名年齡偏大的司機和一名年輕的女售票員，車門打開後上來4名乘客，一對年輕夫婦、一位老太太和一名青年。巴士再開動，向着終點站香山方向開去。當巴士剛過北宮門車站約300多米遠，大家聽到司機突然大聲罵道：「媽的，這個時間平時連個鬼影都看不到，今天真他X的見鬼了，X！還不在車站等車。」這時，大家才看到100米遠的地方有兩個黑影再向巴士招手，售票員說：「還是停一下吧！外面天氣那麼冷，再說我們這也是最後末班車了。」

車停下了，又上來兩個人......不，確切地說應該是三個人，因為在那兩人中間還被架着一個，上車後他們一句話也不說，被架着的那個人更是披頭散髮一直垂着頭。另外兩人則穿着清朝官服樣子的長袍，且臉色泛白，大家都被嚇倒；這時只聽女售票員說：「大家都不要怕，他們可能是在附近拍古裝戲的，大概都喝多了，衣服都沒來得及換。」大家聽她這麼一說都平靜下來，只有那位老太太不斷搖頭。大概又過了三、四個站，那對年輕的夫婦下車。就在這時，那位年邁的老太太突然對着坐在她前面的青年打罵，指對方偷了她的錢包。青年也站起身對老太太大罵：「你那麼大的年紀了，怎麼還含血噴人呢！」

老太太當時說：「前面就是派出所了，我們到那裏去評評理！」車停下，老太太抓着青年下了車。巴士遠去後，老太太嘆了一口氣，青年不耐煩的說：「派出所在哪裏啊！」老太太卻說：「派甚麼所啊！我救了你的命啊！剛才後上車的三個人不是人，是鬼啊！」青年不信，老太太接着說：「從他們一上車我就有疑慮，所以我不斷回頭看他們，說來也巧，可能是因為從窗戶吹進的風，讓我看到了一切，風把那兩個穿清朝服的人下身吹了起來，看到他們根本就沒有腳！」小伙子瞪眼吃驚地看着老太太，滿臉冒汗。

第二天，巴士總站報案指，昨晚最後的尾班車和一名司機及女售票員失蹤。第三天，警方在距香山100多公里的密雲水庫附近找到了失蹤的巴士，並在巴士內發現3具已嚴重腐爛的屍體。更加令人不解的疑點接踵而來，第一巴士不可能在跑了一天的情況下，還能開出100多公里，警方更發現車油箱裏根本不是汽油，而是鮮血；第二，更讓大家不解的是，發現的屍體在不到兩天的時間已經嚴重腐爛；第三，經警方嚴格檢查當天各個公車通過的路口閉路電視，卻甚麼也沒發現。這宗離奇事件在當時轟動了整個北京醫學界和公共安全專家部門。直到今天，北京很多老人都會聽聞過此事！

不知大家喜不喜歡逛商場呢,特別近年,香港的確有很多大型的購物中心商場落成,而且這些商場往往都有自己的獨有的風格,一些樓高幾十層都是購物中心,一些就是面積大到像一個小城市,而更有一些專門售賣高檔東西的..新商場無論環境,面積,外型都比以往的商場大,正,豪華...不過,原來這些新商場的美麗背景,是埋藏了很多各位想都沒想過的恐怖事實。

我現在要說的近年落成的新型購物廣場,是位於九龍區的。這個宏偉而又高級的超級購物中心,座落的地方並不是什麼富庶之區..其實在這商場落成前,這裡一帶都是娼業盛行的地方,而且更是全香港最黑暗的地方。一般正常人不會到這裡,除了是嫖客,黑社會人士,或是路過的。當然,在這種龍蛇混雜的地方,沒有靈異事件的確是十分奇怪,當然即是有靈異事件吧。

其實這次主要不是說鬼魂,而是說這個商場的結構和安全問題,是恐怖得大家無法想像。這個商場主要分開三個部份,地庫至三樓就是一些高級名牌店舖,四樓是canteen,而五至十二樓就是一些比較便宜的年青人店舖。先說由地庫至三樓的商場...原來根據一些興建這座商場的工人所說,這座商場最結實的地方就是地庫至三樓這幾層,因為承建商用了最多資金在這幾層裡,因為這座商場是由底起至最高的..故在興建商場初期,便投放了過多金錢在這幾層裡,而導致承建商後來沒有資金去完成其他樓層,而原來由四樓的食肆層之後,其實那些層樓的店鋪,都是後期承建商在欠缺資金下搭建的。原來商場只興建至四層,不過後來發展商興建這個商場成為九龍的新地標,故便將原本四樓的商場,硬地興建多兩倍其實這樣是十分危險的,在鞏固地基後卻任意加建樓層總數,會嚴重影響地基鋼筋安全的,也會出現倒塌的危機。可是發展商堅持要這樣做,所以承建商也只能唯命是從。由原來四樓,變成十二層...當然在興建資金周轉上十分困難。因此由第五層開始,承建商為了減低興建成本,故意將每層的鋼筋減少很多,而且情況都十分嚴重...其實大家由第五層開始,可能會發覺為什麼由五至十二層,都沒有電梯的呢原來這裡的結構安全,根本就不容許有電梯這裡大型郁動的電器放在這嚴重結構失誤的地板上因為當電梯一動.便可能將整層的地基震斷..可能大家都會發現,為什麼這個商場由八至十二層,全都是樓梯..因為這個層數的偷工減料的程度達至完全可怕的地步...因為這個層數的地基..只要稍微多了一點人,就會出現嚴重負荷...其實原本這個商場每層均有一個地方,看到整個商場的環境..但那個露台根本就恐怖到連一個人都不能付上,或者可怕一點來說,那個露台的鋼筋..比你正在吃的薯片還要脆得多...因此那些露台一直都不能公開開放。

而本來這個商場,就是有一條由八樓直上十二樓的電梯...其實這條電梯都是興建得十分危險..因為這條電梯都用力點..竟是這座大廈的主力鋼筋..即如果這條電梯發生什麼嚴重事故...可能會導致大廈立刻倒塌。

所以在那裡工作過的工人,都很怕再到這個商場來..甚至說這座商場會在不出幾年內就會發生嚴重事故,因這座商場的偷工減料的情況.已達到危樓的情況。

在八十年代, 東華義莊內曾經出現彊屍,東華三院曾向外界求助,和主動向警方報告事件,這些全部都是不爭的事實, 當年好多人都知道這件事件!

事件處理的主角 :
香港道教界的其中一個相當出名而在香港行事作風好低調的茅山家族溫氏後人,佢地的家規祖訓是傳內不傳外, 唔收徒弟!
當年親手操刀負責捉彊屍的兩位溫氏兄弟, 現在都已經年近八十, 已經退休不問世事, 佢地的後人現在社會上全部都有其他正職, 我上星期曾經親自拜訪佢地, 詢問佢地當年捉彊屍的情況,亦話俾佢地聽有人用咗佢地的事跡當係自己的故事, 佢地亦都向我証實當時除了他們和另外兩位家族成員協助處理,東華三院,警方官員方面的人員在場外, 並無其他人在場, 時間是在中午時份!

處理的彊屍數目是四隻, 他們的所在位置全部在寧.康壽房內,
被捕捉的彊屍的棺木現在存放在日月莊的密室, 溫師傅全部都用
墨斗繩繫上棺材, 再用黑狗血網網住每一副棺材!

在2003年東華義莊所進行的修葺工程好多只係外部, 果間位於日月莊密室裝修工人根本就不被允許接近!

我問過溫老伯幾條問題, 佢的答案如下 :

1.彊屍係無思想既
2.溫師傅捉佢地果陣,佢地有反抗,但係無搵野擲佢地!
3.佢地唔怕光
4.為什麼有彊屍的出現, 溫師傅話有人盜墓打開棺木,先至有機會形成彊師的現象, 所以有人話係上環醫院附近見過彊屍的情況溫師傅話根本無可能,佢地全部都係由棺木內走出來! 而且佢地行得好慢!
5.當年政治部開檔案調查事件,英國的專家亦有參與其中, 為了燒屍的問題政府與東華三院出現嚴重分歧, 因為對於彊屍的處理方法東華堅持不肯讓步!

隔壁的人

一位女性確定考上了在東京的大學，以後要一個人住在東京。

在某公寓開始生活，意外的發現房間牆壁有一個小洞。這個小孔似乎可以看穿到隔壁的房間，女大學生試着偷偷看了一下。小孔的另一邊是深紅色的。

隔壁的房間會不會是貼了紅色的海報呢，抱着這樣想法的女大學生每天都是這樣偷看那個小孔。不管怎麼看都一直是紅紅的。

對隔壁房間很在意的女大學生詢問了公寓的房東：「我隔壁的房間住着什麽樣的人呢？」

房東回答：「你隔壁的房間住着一個感染眼疾的人喔。」

大家有冇去過彩虹站, 發唔發覺佢個月台同咁多個站都唔同?

無錯, 佢個月台係有三條路軌既, 但係大家有冇見過中間條路軌使用呢?

話說, 當年初起地鐵, 彩虹站係得兩條路軌既者, 當年第一次試行既時候, 由彩虹站去九龍灣站, 而當日試行, 就係由一個鬼佬工程師帶左一班人, 浩浩蕩蕩咁出發

彩虹站去九龍灣有幾遠大家都知, 但係等左成十幾分鐘, 架試行車都未去到九龍灣站, 當時大家都好緊張, 以為架車出左意外, 而無線電通訊亦冇反應

結果在大家傍惶左半個鍾之後, 班車終於抵達九龍灣站, 當大家都好緊張咁走上卡車了解廷遲原因既時候, 發現車堶惇J眾人都好似傻左咁, 面露驚恐表情

事件當時就不了了之, 第二次通車測試亦都係不久後開始

怪事再生, 一如大家所料, 第二次班車, 同第一次測試時一樣, 遲左好多先到, 而車堶惇J人亦都係傻左

事件一而再出現, 高層十分關注, 而其中一位高層就提議請個大師睇一睇

當大師在彩虹站一輪測算之後, 就向高層表示, 因為條路軌方向開正係鬼門關, 架車亦即係駛入鬼門關, 活人入鬼門關, 緊係唔嚇死都嚇傻啦, 唯一既解決方法, 就係改道

結果, 高層經過一輪會議同向大師請教之後, 決定係原本既鐵路旁邊再起一條, 亦即係而家大家用緊果條啦, 之後, 通車測試, 一路順利, 大家亦都用緊條新既路軌啦

這故事是我父親年青時的所聞。大約四十多年前，油麻地某幢大廈某單位曾經發生了一宗令香港人震驚的鬧鬼事件，相信現在的長輩大多數都略有所聞，當時這事件令香港轟動一時，報章也出了頭條，警方也出動了裝甲車.....，事件是怎樣發生的？
我爸爸當時是在該大廈對面的木材行地鋪工作，他當時只是學徒，他和隔鄰餐室的員工是朋友，樓上的街坊和他也稔熟，由於是在地鋪工作，所以不時有街坊路過也會停下談天一會。
有一天，某一位太太和我爸爸談天時，她說:「我是住四樓，我家對面間屋有鬼，晚晚我都睇到對面間屋有人打麻雀，一時有四個人，一時有五個人，個個都著全白色的衣服，有時有一個站在窗前，是沒有頭的，有時在窗前飄來飄去，好恐布。」
於是乎我爸爸便質問她:「有無得人驚，會唔會眼花，單位和對面單位隔條馬路，會唔會系自己睇錯？」
某太太回答:「肯定唔會，我連續幾晚都見到，無理由我眼花。」
這天後，我爸爸也被這太太弄得半信半疑，工作時間也不時向對面單位看看，但他沒有看到什麼，可能是白天，加上該單位是在四樓，所以他"一無所獲"。
過了數天，他在隔鄰餐室吃飯時，某員工向他說:「近日每天晚上約九時，都有一個電話打來叫外賣，每次外賣都是四碗粥，是對面大廈單位叫的(他手一指該有鬼的單位)，我第一次送上去時已覺得很古怪，我拍門這單位有人開門，但只是開一個手位大的門隙，有只手伸出來拿了四碗粥，跟住便付錢，我當埸點清楚 數目是無錯的，便順手放入衣袋，跟住返回餐室，當我交數時，發現剛才的錢全變了陰司紙，我當時懷疑自己被人騙了，於是自己掏腰包交數。
翌日大約同一時間，又有相同食物和地點的外賣，於是我打醒十二分精神，避免再被人騙，我肯定收錢時是港幣，但返回餐室交數時，竟然又變了陰司紙，於是我和老細講，老細也不太相信。
第三晚，也一模一樣，老細便叫令一個夥記去送，竟然也是一樣遭遇。」這天晚上，這單位也叫外賣，老細自己親自出馬去送外賣，但得來的結果也是一 樣，這晚也將整件事傳遍了該條街，老細也報了警，於是警方到場調查，上了餐室樓上某單位看過對面究竟是什麼，竟然發現有四個無頭的人在打麻雀。事件曝了 光，記者紛紛采訪，警方也出動了大批警員及裝甲車，不少市民也在附近觀看，每一個人都目睹這四只鬼，後來警方封鎖了該單位，同類事件
也沒有再發生了。
現在該幢大廈也被改建了，相信是香港有史以來最大宗的鬧鬼事 。

多注意你家樓上發出的聲音，真的是人為嗎

在日本，有一種暗號，是用敲東西" 扣 扣 扣 "來做按號的，

一天，一家三口搬到一棟屋齡至少有６０年以上的木製房子，

父母雙雙出門，但卻將５歲的小男孩留在家中，直到夜晚，小男孩無聊沒事，

就去翻了爸爸的書，他再書中看到日本戰爭時候，所用的暗號方法，小男孩很

好奇，就仔細的讀了一便，隔天，父母又出門了，還是將小男孩獨自留在家中

到了深夜１２點時，路上已沒有行人，屋內陳靜，此時的天花板發出了細微的

敲打聲，但周圍過度陳靜，因此聲音聽的更是清楚，扣扣聲音換繞在小男孩身

旁，此時的小男孩發現聲音有規律性，也想起那天翻書書中所寫的－暗號，小

男孩趕緊翻開書本，仔細的解讀敲打聲所要表達的意思，最後，他終於解讀好

好了，〔 我在上面，快點來救我，我知道有人在下面〕於是小男孩等到父母回

來後，趕緊告訴父母有人被困在上面，快點報警救救他，可是父母當然不相信

因為房子裡面，只有他們一家三口，沒有別人阿，父母就當作小孩子的玩笑，

聽聽就算了，於是小男孩便稱隔天父母出門時，打電話報警，警察立刻趕到也

通知父母，警方後來搜尋了整間屋子，最後爬上了天花板上的閣樓，開的手電

筒搜尋，最後，警方在客廳上方的天花板找到了一具男性屍體，身上還穿著老

式軍服，小男孩跟驕傲的跟父母還警察炫燿自己有如偵探一般解開暗號，父母

馬上詢問暗號是誰告訴你的，可是警察卻說法醫已經證實了這句男屍死亡期間

長達５０多年之久，那敲天花板的到底是誰？？

此時天花板又發出了傳來了扣扣聲，小男孩馬上解讀．．．出現了一段令人
難以置信的文字．．．〔看完之後要記得回，否則你很快就會見到他唷．．〕

八六年既新春 , 大關旅行社一個女領隊帶團去海南島,果時既海南島無咩夜生活 , 所以女領隊響到左當地既當晚 , (初一晚)買左好多花生啤酒 , 同班團友坐響空地樹 , 傾下計談下心 , 差唔多時間就返酒店休息 , 并講定第朝幾點響酒店集合當中有兩個來自香港既單身男團友被編入一間房 , 或者過慣夜生活既佢地 , 太早訓唔著 , 所以其中一個提議去附近一個叫小東海既海灘傾下計。

到達後 , 一個響海灘玩沙執貝殼 , 一個落左水游水...過左陣 , 執貝殼果個男仔發覺另外個男仔游游下水唔見左 , 個男仔不以為意 , 以為男仔游游下水可能上返岸返左酒店 , 所以個男仔自己返酒店 , 無匯合果個游左水既男仔。

第二日 , 果個游左水既男仔仍然無返酒店 , 領隊問起 , 佢同房就話琴晚去過邊度邊度 , 於是領隊同導遊都推算呢個男仔可能離開左去探佢響海南島既親戚 , 商議後決定由個領隊留守酒店等個男仔 , 導遊同其他團友繼續出去玩 ,

可惜直至個導遊玩完返黎 , 個男仔仲未出現 , 領隊同導遊最後決定報警 , 結果 , 響附近既小東海撈起條屍 , 領隊同導遊認屍後 , 証實係果個失蹤既男仔.....屍撈起時 , 全身白腫 , 口同鼻孔都塞滿沙 , 死狀恐怖 , 由於新春期間醫院唔開 , 所以條屍被逼運去佢地住既酒店 , 開到最大既冷氣再用冰密封 , 市政府同時亦通知死者響香港既家人儘快黎認屍 , 可惜新年期間 , 辦出入境手續好麻煩 , 結果佢既家人延誤差唔多兩個禮拜先趕到去 , 市政府解剖屍體後 , 未等佢家人過黎就燒左條屍 , 最後佢既家人獲旅行社三萬蚊既賠償 , 佢家人亦將佢既骨灰帶返香港 , 事情暫時好似告一段落.........

兩個月後 , 果間旅行社再派團去海南島 , 領隊同樣係果個女仔 , 同樣入住同一間酒店。
響第一晚 , 個女領隊沖完涼後上床休息 , 熄燈後突然聽到洗手間有花酒聲傳出 , 女領隊可能因為太倦 , 所以無理會照訓 , 第二朝起身 , 發覺自己唔係訓緊自己間床而係房間外既走廊......
第一反應當然嚇親 , 下意識以為有賊 , 於是立即檢視自己財物有無唔見 , 結果一切安好 , 女領隊心已經一怯 , 不過都當無事發生。
同一日,當女領隊帶完團友出外再返酒店後 , 整團團友既行李發覺被離奇地掟出走廊。
果一晚 , 女領隊上床準備休息 , 當熄燈後 , 女領隊清楚咁聽到外有人敲打 , 夾雜一把聲：「領隊, 帶我返香港！」

後來 , 大關旅行社包架機 , 載一班法師過去招魂同超渡 , 報紙都有賣 , 幾大陣象下 。後來件事平靜過來 , 不過女領隊返到香港不停發惡夢 , 有大師教佢 , 自己一個人住同一間酒店 , 一間房 , 第朝響死者遇難既地方將見到一個椰子 , 將呢個椰子帶返香港就無事。女領隊最後照做 , 事情最後都完結。

到宜家 , 再無人敢住呢間酒店 , 連服務生入夜都唔夠膽再入去.......

1）現代電梯都是採用的不鏽鋼箱體，表面光亮，尤其是夜深人靜乘坐的時候切忌不要凝視自己的影像，據說持續五秒鐘以上的凝視會見到可怕的東西。

（2）愛化妝的女士要注意了，千萬不要在電梯裡照鏡子，道理和１一樣。

（3）如果在你即將進入電梯的時候發現裡面唯一一個你不認識的人低著頭，但是凝視著你，千萬不要進電梯，藉口按錯了等下一趟吧。據說那個人就是鬼。常人掃一眼就把視線轉移了。

（4）和３差不多，當你一個人在電梯裡的時候發現進來的一個你不認識的人低著頭，但是眼睛凝視著你，馬上走出電梯，千萬不要在裡面停留，道理和上面是一樣的。

（5）如果你不幸遇到了２，或者３的情形，那麼一定要記住，如果對方問你幾點了，千萬不要告訴他，據說那就是你的死期。找別的藉口說我沒帶表或者說表停了。

（6）和情形同５差不多，在電梯不要問別人時間，那樣容易讓人誤解，同時如果真有鬼在身旁，告訴你的時間就是你的死期，切記。

（7）女士和另外一個陌生男人站在電梯裡，記住千萬不要站在那個男人的身後或者被那個男人站在身後，你應該站在那個人的平排，據說惡鬼還是惡人都喜歡從背後或者面前偷襲人。站在平排你也好做出反抗。

（8）女性單獨乘坐電梯如果突遇停電，不要慌張，千萬不能使用打火機，尤其是在冬季，在那種環境下等於引火自焚。按下呼叫按鈕等待救援。如果對方問你幾個人，千萬不要說一個人，那樣等於引狼入室。因為你不知道電話那頭是誰的聲音。­

（9）如果電梯開門後不在正確位置，而是露出一半地面，不要貿然爬出去，按下呼叫按鈕等待救援，據說事故往往發生在你爬出的過程中。那時電梯會突然掉落或者提升，把你活活擠死。

（10）如果進入電梯發現裡面只有一雙鞋，千萬不要進去，據說鬼就站在那邊 你看不到而已

大家都喜歡玩CS，因為這款遊戲精彩的*真的殺戮場面是沒有遊戲可以比擬的。可是，大家有沒有統計過你在上面的殺人數量。反正在我的槍下遊魂沒有1萬也有幾千，終於我得到了報應。下面我來說說我在去年七月十四日那天的親身經歷。
去年七月十四，那是中國傳統的節日中原節，又名鬼節。據說那天是陰間的鬼魂到陽間來和人團聚的日子。那天，我下了夜班已經是午夜一點了。在回家的路上忽然下起了雨，鄹然間電閃雷鳴。無耐只好在一個網吧裡避雨，雨越下越大，絲毫沒有停的意思。也罷，上網罷，這個網吧是今天才開的吧，這條路我常走，在我的影像裡這裡並沒有開過什麼網吧，這個網吧算個小網吧吧，大概20台機左右，和其他網吧沒有什麼區別，不過人氣很淡。上機率不到一半，上網的人個個都低著頭敲打著鍵盤，沒有網吧的熱鬧和生氣。燈光更顯得昏暗，這個老闆真小氣，這點電費都捨不得。我打開電腦和往常一樣習慣性的點擊了哪個「入」字形圖標。先入局域網，看看這裡的水平任何。
怪了，這裡已經有人建好了網，居然有30個人參戰，這裡只有20台電腦啊，可能是建網的人加入機器人補丁罷。慣他呢，上去再說罷，噠，噠，噠……不錯嘛？
這裡的水平不錯。剛出場就被他們給撂倒了。連續兩局了，這些傢伙不太像機器人呀，會偷襲，會配合。會甩槍。還會發指令呢。可能是新版本的吧，這個補丁
我回家一定要找到下載。強的不行跟你玩陰的，我躲藏在角落裡，有人來了。噠噠噠……一串AK子彈從頭到腳淋了一遍，沒死？不但沒死而且一滴血都沒有*出來。「作弊」兩字我剛要從我的口中蹦出，這時我的耳機裡傳來了一個古怪的聲音。而且語速非常慢，好像磁帶卡帶的聲音「有-人-的子彈沒淋狗血。真是個傻B」這個聲音我在在鬼片裡常聽到？難道我的對手不是人嗎？不，不會的肯定是有人故弄玄虛。想嚇我嗎？我又掃視一下四周的環境，怪了，剛才這裡還有十幾個人上網，怎麼現在變成了三兩個呀，這個小地方一目瞭然了，況且我坐在一號機，要出這個門口必須從我身後經過。可是自始至終都沒有人經過啊？有點不妙！在看我後面那個女孩子，好眼熟呀？啊！！！！！！
我想起來了，她就是上個月在電視上報道的哪個女孩子嗎，她是為網戀而自殺的。她怎麼會在這裡上網？？？我到手心滲出了冷汗，滴，滴，噠，噠。我旁邊的鍵盤自己會動的？好像主機還在開這呢，不過顯示器沒有開。我順手打開顯示器，！！！媽呀，這就是我連接的局域網呀，上面不是電腦三D人物，而是活脫脫的真人，不過他們走路是腳不沾地。而是飄著走的。終於發現有一個警4是電腦3D人物，仔細一看。哇，名字是我自己呀。鬼呀，這個網吧……！！！！我全身的神經繃緊，這個時候我的耳機裡又響起哪個恐怖的聲音。「你-這-個-人-怎-麼-亂-動-我-的-顯-示-器，好-刺眼」
我崩潰了，跑呀......？剛到門口老闆把我攔住了「小弟，我還沒有找你錢呢。」我看到他的手慘白慘白的沒有絲毫血色。你交了100現在找你95。他緩慢的從抽屜裡拿出一把錢，天呀。他拿出來的是，一把冥鈔。我接過錢什麼也不顧的往家跑。第二天，我越想越覺得不是那麼一回事，這個老闆可能是個電腦高手他安裝了真人補丁，修改了聲音系統。然後再製造一些古怪的氛圍。天呀，這個黑心老闆，騙了我一百塊。我要找他討回公道，我又去到那裡，可是那裡已經關門了，大門寫著《廉價出租鋪面》。一個瘋子在門口燒東西呢，走近一看！他，他，他在燒紙糊的電腦，嘴裡喃喃「兒子呀，你在我今天再給你燒二十台，開個大型點的網吧吧」
我頭皮一陣發麻……！

在八月時我聽一個聽眾打上恐怖熱線爆料,話皇室堡的頂
樓是一個棄置的遊樂場,仲同八十年代的"狐仙"事件有關,
他又話自己以為做卡拉ok時貪玩上過去,見到野...
不過在網友的幫助下,成功在皇室堡拍得三張有關的相片,
不過就不是想像中的遊樂場般大,
只是感覺上設施是很久以前建立,都目的便不明。
在八十年代,皇室堡的雲石檣上出現了形狀與相傳狐仙形狀相似的圖案,
而家當年,皇室堡商場的頂層有一間相當出名的酒家。
這間酒家有相當多的滿月小孩擺滿月酒,但就是在那裡擺酒的小孩,
都死於非命,有指是狐仙索命。
而果位聽眾指,在九十年代 初 ,
他 同朋友上到皇室堡的天台玩,就是在上到天台時,
他就看見一個驚人的境況,
就是天台滿布瓦片......不過可怕的是他看見一個小孩玩千秋。
而這個小孩,就是在八十件代因狐仙事件死去的小孩之一。
相片中看到的千秋就是聽眾提的千秋。